.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: deity
.. _Deity--Abraxas:

Абраксас (`Abraxas <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=71>`_)
=============================================================================================================

.. rst-class:: deity-title
.. rubric:: Мастер Последнего Колдовства (Master of the Final Incantation)

.. rst-class:: traits

- :alignment:`ХЗ`

Абраксас, Мастер Последнего Колдовства - повелитель запретных знаний, магии и змей.
Абраксас обладает энциклопедическими знаниями магических формул и разрушительных секретов, отдавая предпочтение тем, которые причиняют страдания и разрушения.
Его Последнее Колдовство - слово силы, которое может разрушать самые могущественные из заклинаний и уничтожать даже артефакты.
Он имеет форму гуманоида с ногами в виде змей и клыкастой деформированной птичьей головой.
Культы Абраксаса наиболее распространены среди дроу Голариона, но небольшие круги, посвященные ему, еще можно найти в большинстве крупных городов поверхности.


**Эдикты**: Изучать и копить запретную магию, красть секреты у других

**Анафема**: Уничтожить запретные знания, раскрыть тайну целиком

**Мировоззрение последователей**: НЗ, ХЗ (NE, CE)

**Царство**: Диовенжа (Плерома, Бездна)

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 76


Преимущества последователя (Devotee Benefits)
------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 124-125

**Божественная характеристика**: Интеллект или Мудрость

**Божественный навык**: Аркана

**Предпочитаемое оружие**: хлыст

**Домены**:
:doc:`/lost_omens/Domain/destruction`,
:doc:`/lost_omens/Domain/knowledge`,
:doc:`/lost_omens/Domain/magic`,
:doc:`/lost_omens/Domain/wyrmkin`

**Божественная сила**: *ранящая*

**Заклинания жреца**: 

| **1-й**: :ref:`spell--s--Share-Lore`
| **2-й**: :ref:`spell--s--Spectral-Hand`
| **3-й**: :ref:`spell--h--Hypercognition`
| **4-й**: :ref:`spell--r--Reflective-Scales`
| **5-й**: :ref:`spell--b--Black-Tentacles`
| **6-й**: :ref:`spell--f--Feeblemind`
| **7-й**: :ref:`spell--s--Spell-Turning`
| **8-й**: :ref:`spell--u--Unrelenting-Observation`
| **9-й**: :ref:`spell--d--Disjunction`





.. include:: /helpers/actions.rst
